**國立華僑高級中等學校**，舊稱
國立華僑實驗高級中學，簡稱**國立僑中**（書包字樣）、**華僑高中**、**華僑中學**、**僑中**，位於[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[板橋區大觀路](../Page/板橋區_\(台灣\).md "wikilink")，[國立台灣藝術大學正對面](../Page/國立台灣藝術大學.md "wikilink")。

## 校史簡介

  - 1955年：10月21日建立國立華僑中學，並設有初中部、高中部、普通師範科及僑生大學先修班，其都為僑生。
  - 1962年：僑生大學先修班獨立設校於蘆洲（現[國立空中大學校址](../Page/國立空中大學.md "wikilink")）。
  - 1963年：招收本地高中學生設置高中實驗班，與僑生進行交流實驗。
  - 1967年：增設僑生預備班。
  - 1979年：改名為國立華僑實驗高級中學。
  - 1982學年度：辦理國民中學教育實驗，兼收學校所在地板橋浮洲地區學生。
  - 1989年：設立國語文教育中心。
  - 1992年：停止招收浮洲地區國中本地學生。
  - 1996年：實施綜合高中的課程實驗，設置學術社會、學術自然、資訊應用、應用外語等四學程。
  - 2015年：因現今高級中等教育法中的實驗教育的精神不合，教育部來函建議修正校名。故改名為國立華僑高級中等學校，並於2月1日生效。

## 歷任校長

  - 第一任：謝幼偉 1955年～1956年
  - 第二任：蘇惠鏗 1956年～1957年
  - 第三任：郁漢良 1957年2月～7月
  - 第四任：王元輝 1957年～1958年
  - 第五任：賀翊新 1958年～1959年
  - 第六任：崔德禮 1959年～1967年
  - 第七任：郁漢良 1967年～1969年
  - 第八任：黃建斌 1969年～1973年
  - 第九任：劉安愚 1973年～1982年
  - 第十任：鄭捷 1982年～1988年
  - 第十一任：邱祖賢 1988年～1991年
  - 第十二任：溫鎮泉 1991年～1994年
  - 第十三任：張碧娟 1994年～2001年
  - 第十四任：張銘華 2001年～2005年
  - 第十五任：朱富裕 2005年～2013年
  - 第十六任：蔡枳松 2013年～2017年
  - 第十七任：鄭文洋 2017年～

## 姊妹校

  - [長野縣](../Page/長野縣.md "wikilink")，於2015年10月7日締結為姊妹校。

## 校友

  - [黃志雄](../Page/黃志雄.md "wikilink")
    原為跆拳道國手，[中國國民黨籍前立法委員](../Page/中國國民黨.md "wikilink")(高中部體育班)
  - [楊淑君](../Page/楊淑君.md "wikilink") 跆拳道國手(高中部體育班)
  - [曾櫟騁](../Page/曾櫟騁.md "wikilink") 原名曾珮華，跆拳道國手(高中部體育班)
  - [洪佳君](../Page/洪佳君.md "wikilink")
    原為跆拳道國手，現為[中國國民黨籍](../Page/中國國民黨.md "wikilink")[新北市第七選區](../Page/新北市.md "wikilink")-樹林、鶯歌、土城、三峽區議員(高中部體育班)
  - [羅百吉](../Page/羅百吉.md "wikilink") 藝人(國中部僑生班)，代表作為《給我吹喇叭》。
  - [莫子儀](../Page/莫子儀.md "wikilink") 演員(高中部本地班)
  - [黃俊哲](../Page/黃俊哲.md "wikilink")
    [民主進步黨籍](../Page/民主進步黨.md "wikilink")[新北市第四選區](../Page/新北市.md "wikilink")-板橋區議員(高中部本地班)
  - [王勁力](../Page/王勁力.md "wikilink")
    前[兄弟象棒球隊球員](../Page/兄弟象.md "wikilink")(國中部本地班)，2009涉嫌職棒簽賭案，遭到中華職棒處以終身禁賽。
  - [安東尼](../Page/安東尼.md "wikilink") 本名謝健忠，喬傑立藝人(僑生班)，曾參與偶像劇王子變青蛙演出
  - [宣明智](../Page/宣明智.md "wikilink")
    現任[聯華電子榮譽副董事長](../Page/聯華電子.md "wikilink")(國中部本地班畢業)
  - [汪誕平](../Page/汪誕平.md "wikilink")
    現任[華視文化董事長](../Page/華視.md "wikilink")
    (高中部與國中部本地班畢業)
  - [白癡公主](../Page/白癡公主.md "wikilink") 影音製作人 /
    YouTuber(高中部本地班)，曾任學校社團大傳社社長
  - [鄧衍敏](../Page/鄧衍敏.md "wikilink") 中華女排國手 （高中部體育班），現為台北市立大學，企業聯賽
    Attackline(珀兆）執行教練
  - [陳婉菁](../Page/陳婉菁.md "wikilink") 中華女排國手 （高中部體育班），現為華僑高中排球隊執行教練
  - [王欣婷](../Page/王欣婷.md "wikilink") 中華女排國手(高中部體育班)，為台電女子排球隊退役球員
  - [陳菀婷](../Page/陳菀婷.md "wikilink") 中華女排國手(高中部體育班)，為中國人纖女子排球隊退役球員
  - [陳姿雅](../Page/陳姿雅.md "wikilink") 中華女排國手（高中部體育班），為中國人纖女子排球隊現役球員
  - [劉鴻敏](../Page/劉鴻敏.md "wikilink")
    中華男排國手，MIZUNO、國訓中心退役球員，現為泰國球隊Diamond
    Food Saraburi VC 球員
  - [劉鴻杰](../Page/劉鴻杰.md "wikilink")
    中華男排國手，MIZUNO、國訓中心退役球員，現為泰國球隊Diamond
    Food Saraburi VC 球員
  - [吳宗軒](../Page/吳宗軒.md "wikilink") 中華男排國手，為MIZUNO 男子排球隊現役球員
  - [林祖儀](../Page/林祖儀.md "wikilink")
    沃草共同創辦人，現任[沃草負責人](../Page/沃草.md "wikilink")、執行長

## 外部連結

  - [國立華僑高級中等學校](http://www.nocsh.ntpc.edu.tw/)
  - [國立華僑高級中等學校-學聯會官方部落格](http://nocsh1955.pixnet.net/)

[國](../Category/臺灣國立普通型高級中等學校.md "wikilink")
[Category:1955年創建的教育機構](../Category/1955年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:華僑](../Category/華僑.md "wikilink")